%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Plan}
  \bigskip 
  \begin{enumerate}

  \item Infrastructure : DHCP, DNS, NTP
\medskip
  \item Partages Unix : NFS, NIS, CUPS
\bigskip
  \item Sauvegardes réseau
\medskip
  \item Supervision réseau
  \end{enumerate}
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%
\section[Intranet]{Intranet}

\subsection{Recul}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \pagetitre{Un peu de recul...}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Le réseau : un peu de recul...}
  \bigskip 
  \begin{enumerate}
    \item Le réseau pour les ingénieurs réseau
      \begin{itemize}
      \item configuration de l'infrastructure
      \item prise de contrôle à distance (ssh)
      \item sauvegardes, réplication
      \item supervision et sécurité
      \end{itemize}
      \bigskip
    \item Le réseau pour les utilisateurs
      \begin{itemize}
      \item serveur d'applications (X11, ssh -X)
      \item des ressources partagées : stockage, périphériques
      \item le web / intranet : des applications ``client léger''
      \item le Web / Internet
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Partages de ressources}
  
  \bigskip 
  \begin{enumerate}
    \item d'Unix à Unix
      \begin{itemize}
      \item Network File System : système de fichiers distribué
      \item adossé à NIS : gestion centralisée de l'authentification
      \item imprimantes : CUPS / IPP
      \end{itemize}

      \bigskip 
    \item Samba : interconnexion Unix-Windows
      \begin{itemize}
      \item partage de ressources (fichiers, imprimantes)
      \item authentification
      \item couplé à LDAP (trad.) ou Samba 4 (exp.)
      \end{itemize}

      \bigskip 
    \item Et encore...
      \begin{itemize}
      \item LAMP et applications web
      \item WebDAV (sur http)
      \item Subversion, Mercurial, Git : gestion des révisions
      \item ...
      \end{itemize}
  \end{enumerate}
\note[item]{Notes} 
\end{frame}
